大埔「脫北者」親述遭黑衣女勒頸壓鎖骨

大埔太湖花園姓金(48歲)的女住客，昨晚聲稱在大廈後樓梯遭箍頸( )，經急症室醫生診治後，已經回家休養，只是頸項仍留有兩條紅痕。她接受訪問時，向記者道出一段段不為人所知的經歷。她自稱是脫北者，自2014年一宗官司令身份曝光後，今次已經是第二次在住所後樓梯遇襲。

金女指出，由於自己身份特殊，已第4次改名換姓。惟上次官司令其身份曝光後，麻煩事接踵而來。

金女續稱，去年12月一個晚上，她返回住所時，遭一名操平壤口音的女子持刀恐嚇，一度欲推其入屋，其後被推往後樓梯及碌落樓梯，勒令她收聲。事隔差不多一年，昨晚她在住所外走廊，又遭一名全身穿黑衣、戴黑色帽及口罩的女子，從後以膠帶勒頸，並用力按壓其鎖骨，再以毛巾纏著拖到後樓梯，並以山東口音喝罵她：「你不要再說啦！」由7樓拖落5樓。她奮力掙扎，踢倒垃圾筒，最終對方逃去無蹤。

對於兩度遇襲，金女似乎見慣不怪，但如租約期滿，打算遷出「避難」。金女自稱有驚恐症，需服食藥物，對答時亦較為遲緩，她慶幸有丈夫在旁默默支持。金女亦指，第一次遇襲後，曾有南韓領事館人員接觸她，而最近她亦曾與居港的「脫北者」聯絡，不排除今次遇襲與此有關。

根據資料，2014年，當時姓劉的她，曾在一公司任經理，因患有第三期骨髓癌，不堪支付龐大醫療費，用假單據騙取公司7萬元公幹津貼，被判入獄半年但緩刑兩年，另罰款1.6萬元( )。當時她自稱年幼時，與胞姊由北韓逃往中國，再被香港一家庭收養，其後獲悉其16名被送往政治勞改營的家人，只得一人生還。

探員今晨返回現場調查，經翻看閉路電視錄影片段，暫未發現有可疑人曾出入大廈。

金仔咁撚癲

北韓都幾無聊

女特務快點來搞我吧

香港周圍都有特工㗎喇

其實都幾怪.
如果事主係北韓人. 佢點分到係山東口音?

點解唔殺左佢 ,只係分幾次襲擊佢？
有錢租太湖花園無錢醫病？
骨癌三期都唔死得咁大命

都唔知真定假 金仔D前特務咋嘩

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------

改名換姓咁多次都仲要姓金

仆街，脫北都有私樓住

呢啲算唔算中國內政被干擾

香港自出自入

姓金先唔顯眼

共產黨話喺就喺！

話唔喺就唔喺！

雖然呢招似係藏葉於林 但好似無咩用

金仔搞到黎大埔

你去廣州，佛山，他們一樣是講東話，但你會聽到有明顯嘅分別！

一樣，山東跟北韓隔不太遠，只要長期居住過，喺會聽得出口音的分別！

一種語言，唔同村都會有唔同嘅口音！
（在中國大陸，村與村之間是30公里至50公里左右）

私樓